【動地驚天愛海過】低調置業討論區（262）

警告: 小氣簿紀錄中

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

忠告: 放租五成按，咪做犯法野

忠告: 回佣要問真 小心比人昆

溫馨提示: 男女朋友可以未婚夫妻名義做按揭

按揭小知識

網上按揭壓力測試

按揭成數及條例

兇宅查詢

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭現金回贈小知識

問:
Cash Rebate 1% vs 1.x% 有咩分別?

答:
簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃
裝修網
裝修佬

以上並非推薦

置業POST 鐵三角

低置巴絲敬拜林太環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

垃圾股榮龍門任佢擺 低置巴絲一於等多佢一年

「考慮到各位網友意見，股榮會等CCL跌返135，始重新撰寫樓市相關文章，歡迎各位以PM溝通交流。」

最新2019/02/22公佈，中原城市領先指數171.91，按周微升0.61%

【後生仔 手頭緊 女友有樓先結婚】低調置業討論區（261）

上一個post，歡迎繼續討論

lm

Lm

LM

見到整個新界大西北發展，真係未來5年愈黎愈多樓係大西北，有啲仲未來1,2年入伙全盛時期既西鐵，究竟元朗站仲上唔上到車

利申，屯門友

留名
今年想入多間收租

當年諗東西線浪費左早期9卡月台果個廢柴正撚屌

啱啱覆返巴打

直頭係啦。。完全浪費左早期啲月台，9 卡 加1分鐘1班都係本身西鐵預計左，依家完全做唔到

隔離安泰邨有巴士/綠van/的士，綠van去屯門市廣場，經兆康站，車好密吓，去兆康站5分鐘

新post 留名

富泰邨啊

你啱 冇記性

【逼近高峰】碧海藍天兩房逼近千萬 僅低高峰不足2%
文章日期：2019年3月4日 16:03

近月樓價逐步回升，西九四小龍之一的荔枝角碧海藍天，有兩房單位做價貼近同類高位。香港置業高級營業董事及高級項目總監馬泰陽表示，碧海藍天3座極高層G室，實用501方呎，屬兩房間隔，新近以968萬元易手，實呎19321元，原業主2007年以329萬元買入，持貨約12年，帳面獲利639萬元或1.9倍。據悉，同類單位去年曾以980萬元高價易手，單位為5座高層F室，實用499方呎，實呎1.96萬元，上述新成交價較去年高峰價相差僅12萬元或1.2%。

冇落雨喎，望出去

落完喇跑完喇

是是是

反過來看 都係想用到個PROFIT 令自己住得更好咁

有無巴絲打覺得邊隻指紋鎖好用
小弟岩岩裝修緊 而加煩緊用邊隻好

同728分別大唔大

呢d淘寶唔係好信得過

我早幾日行過 正常步速8-10分

男人 能屈能伸 冇所謂ge

行就比較遠，10分鐘以上腳程

紅磡就一定西鐵啦

有冇人住元朗

采葉好唔好住？

我見好似好少盤咁既

兆康迫爆 元朗都唔會著數

留個名先

想請教下各位巴打：
假設而家有300萬現金，以主要投資角度(即係基本上無自住需要)來考慮，
你會去買一層深圳寶安區嘅新樓(大概價錢係450萬人仔)，定係西環600萬樓下嘅30年樓？
忽略外匯管制，即係唔理啲錢點入大陸定點出來香港。

深圳樓
優勢：1. 將會2022年開通地鐵線、2. 將會開通深中通道、3.將會建造深圳會議展覽中心
劣勢：1. 無租金收入(大陸樓基本上無租金)；2. 按揭利率4.9%

西環樓
優勢：1. 基本上一定有租金收入，幫助供樓；2. 按揭利率2.5% (大概啦)
劣勢：1. 呎價太高，樓價難升；

2 選1 我選西環

之前係唔係有巴打有收coupon 佬介紹, 麻煩 tg

欣田後少少 都叫兆康站附近既

欣田都算行到兆康站既，
但個個咩54 區...... 唔近兆康站

唔知深圳邊個屋苑
但如果2厘都冇既話
揀西環啦

400 頭 40年屋企，係唔係都借到 360萬

介唔介意share 下嗰rationale?

Thanks 炭巴！

內地基本上唔睇租金回報，佢地只睇值樓價升唔升得上，所以如果用香港把尺去度，所有係大陸買樓嘅人都係irrational，但事實上近十年，深圳樓價升幅係超過香港。

介唔介意share下 rationale?

Thanks!

你當時嘅回遷房有無房產證？

唔好意思, 有冇巴打知可以搵邊位?

深圳真係唔識睇...升撚到1.x % 租務回報...on99

內地真係唔同睇法嫁啦，各村鄉村各處例嘛

未必離題嘅，我相信呢個區嘅業主，都計劃緊第二層樓嫁啦。

第二層樓又未必要香港嘅。

其實第二層唔睇香港同深圳重有咩好地方？

呢個問題好難答你喎，因為個個需求唔同，你要小朋友學好英文，你可能會移民去英國，加拿大，澳洲。又或者你鐘意繁體中文，但又想留係華人地區，你又會揀台灣。

又或者你想北上發展，北京，上海呢啲一線城市都可以係你嘅計劃，所以唔識答。

【市旺反價】天晉II三房業主提價1.6%後 1828萬沽出 (15:26)

文章日期：2019年3月5日

二手市況活躍，香港置業助理分區董事劉浩勤表示，將軍澳天晉II，新錄一宗原業主反價1.6%再售出單位的個案，上述為屋苑2A座高層A室，屬實用面積943方呎，為3房連套房和儲物房間隔，原業主2月初叫價1800萬元，近日提價28萬元後，以1828萬元沽出單位，折合實呎19385元。

據悉，原業主於2013年初以1266.3萬元購入，帳面賺逾561萬元，單位6年間升值44%。

第一城

2019年2月28日 推介文章

李樂詩：追夢先要財政自由

從某種意義來說，李樂詩是「人生贏家」。30歲前圓夢環遊世界，然後踏足「三極」，征服地球最高、最冷、最熱的地方。做極地工作者前，她先是藝術工作者，每趟旅程都帶上三部機，相機及錄像機，用鏡頭見證歷史，所拍的照片─「熊無立冰之地」及「雪犬忍痛拖橇」幕幕驚心，真正瀟灑走一回！

撰文：李潤茵 本刊記者

過去八年，她在中大教「極地探秘」，同學爭相報讀，而每個學期，李樂詩都會安排一堂，專門談「人生規劃」。訪問當天下午，她就準備分享獨門秘笈「人生三階段」。簡單來說，那是一個時間表，以二十年為單位，不同時期不同目標──第一個二十年：勤力讀書、鍛煉體能；第二個二十年：努力賺錢、開拓眼界；第三個二十年：回饋社會。

只懂買樓

對現年七十五歲，人生快闖進「第四個二十年」的李樂詩來說，目前最重要是「先執好極地批檔案」，她說原因是「趁個腦仍記得、無病無痛，盡量做多少少」。三十多年前，李樂詩在事業如日中天之際，選擇急流勇退，轉戰冰天雪地，原計劃十年不受薪，全情投入極地記錄；豈料自然生態每況愈下，只好延期十年又十年，「現在沒法停止了！」有人便曾經冷嘲熱諷，笑她有錢不賺很儍。

「實現理想要有規劃，你要有財務自由，才不用靠人」。她最高峰在半山就持有四個單位，隨時可套現；後來為覓永久極地館，九十年代為籌建極地博物館而賣樓，該單位目前的市值已升至1800萬元。「我不懂計數，只懂買樓。」李樂詩數學科經常「肥佬」，但要「財務自由」不用高深算式，目前她自住一層，再出租其他物業，靠間接收入足以維生。

買磚頭儲銀彈，因為她很清楚世上沒免費午餐！「問人拿贊助，就要作出回報，應付非核心工作，例如宣傳、撰寫報告，試想想寫得來，我都起程出發了！」如果有錢就有自由，「買張機票而已，甚至可以租直升機！」1985年隨中國隊首征南極，李樂詩自費九萬元，在那年代稱得上「天價」，但有錢可以任性，「我就賣樓買機票。」

從此一發不可收拾！電視台到極地拍攝，她義務帶團；現在整理海量資料，所需費用她一手包辦；學生因家境清貧無法成行，她出錢資助，形容都是「小錢」；歷年講座，通通分文不收，李樂詩最怕申請資助大費周章，請誰作主禮嘉賓，更是頭痛，倒不如獨自站上台， 「我不用布景版，搭車只需兩元」。

策略轉型

李樂詩經常強調「不要浪費」， 今天生活簡樸、省吃儉用，但昔日「搏殺」起來，可是不容小覷。她在「第一個二十年」已經立志30歲前環遊世界。從小就拿起世界地圖，看見地球上有一「塊」中國，而中國內有一「粒」香港，她不甘心困在一點；與此同時，12歲開始學畫畫，原本想通過畫畫享受人生，卻很快已經發現：「畫畫賺不到錢，我才做設計，設計賺到錢！」

眼見畫畫老師，藝術造詣高，卻賺不到多少錢，李樂詩遂把心一橫，策略轉型，入理工學院（現為理工大學）讀商業設計，19歲畢業後，旋即加盟廣告公司。第一項任務就是國泰航空機上雜誌Discovery Magazine，李樂詩加入旅遊路線圖（Route Map）及旅客小錦囊（Tips and Facts），當年實屬罕見，更大驚喜是「我自己不用錢買機票啊！」她不禁失笑。

創舉從不限於極地，她在設計界早負盛名。繼空中雜誌後，「下海」為油麻地小輪，編撰首份船上讀物《海珠雜誌》；其後連直通車都攻陷，印製Gateway在車廂內免費派發，成為首份打入大陸的「外國」報紙；她也涉足電影美指，幫許鞍華的《撞到正》及嚴浩的《滾滾紅塵》，勇奪「最佳美指」及台灣金馬獎；將旅遊經歷，帶進港產片，堪稱前無古人。

連環創業

人們稱呼李樂詩為旅行家、探險家、攝影家，卻偏偏遺忘其「企業家」身份。初出茅廬時，李樂詩曾問部門主管：坐你個位要等多少年？對方答八年；這位「新人」則青出於藍，五年內已經當老闆。翻查紀錄，李樂詩創業史豐富，開過一間廣告公司、辦過兩份旅遊刊物。

生意幾乎都是找上門，原因是口碑好，交得給她，一定辦到！「當年中國設長城站，找我搞香港展覽，我對南極原本都是一無所知，所以自己找資料。」設計項目種類繁雜，從小冊子、藥物包裝，到記者會及展覽會，為工作她會不斷進修，為做好本Discovery，甚至跑去唸新聞，只為有能力一手包辦拍攝、美術設計及文字。

當年找她設計商標，最低價十萬，市政局及中電都是客戶。不過，她賺錢會視乎對象，商業項目就多收點，而慈善則一分不賺，直接回饋社會，「我不大貪，視乎夠不夠錢出糧，不夠就再找多個job！」

孑然一身

你必須非常努力，才會顯得毫不費力。李樂詩自稱只是「平凡人」，並非生於大富之家，家中有八個弟妹。父親生意失敗後，自己作為長女，留港半工讀，卻供弟妹出國留學，給他們機票及少量零用，「其餘他們自行解決！」她強調人要獨立，而且需要訓練，「經常被人照顧，你是不是很蠢啊？」同樣理念適用於兩名女兒。

人生「第二個二十年」，她成為單親媽媽。一夜之間離婚，帶着兩個女兒出走，全副身家得400元。但她一手一腳湊大女兒，還送她們到英國留學。記得初到英國時，年幼女兒肚餓想買食物，英文卻不太靈光，曾經向媽媽求助，李樂詩只回句「不會說不如不吃」。她自幼已經灌輸「女人最理想有個伴，但一定要學習孤獨，因為男人普遍早死，女人最後也是孤獨終老」。

過去二十六年，李樂詩孤身走我路，為永久極地館東奔西走，碰上種種困難，從未氣餒，今天終於安坐中文大學，她很滿意賽馬會氣候變化博物館，「現在最想就是，整理好所有資料，整好歷史檔案，然後留給這個館」。

今日她不再說「獨欠一張靈堂照」，相反表示「這十年每天都很珍惜」。人生「第三個二十年」，李樂詩驗出腸癌三期，原本估計只剩兩年，她向醫生還價五年，走到今天她說：「不行就去吧！免得浪費那麼多藥」；但只要一天活着，就「不要蝕底！我很吝嗇的」。

「我一世人要做兩世人的事。」

——節錄自三月份《信報財經月刊》

住緊，好快搬走

西環樓就算唔升，都可以為你帶黎現金流，50%贏（升＋現金流）同50% 打和 （無升but 有現金流）
大陸樓無租金收入，要搏升，即係50% 贏50%輸

同埋強國人都黎香港買樓
人地當地人有錢都選擇響香港買
咁會唔會係代表左某D 野呢？

雷sir 會教你買泰國樓

風險同回報成正比

收到！多謝咁多位巴打！識得點揀了！

有呀，單支yes, 嘉輝都有

咁你個心態係要搏all or nothing定係要穩定

[url]愉翠綠表應該做到 95按 25年。 [/url]

各位好 ，唔知大家有無留意我出面個post

係呢度想問問大家意見

細佬月入三萬 女友 兩萬頭 手頭上有120萬

想係屯元天置業 ，暫選三個地方做target 兆康 景峰 市中心

各位有咩意見？

另外呢堆樓都叫緊450起跳 ，銀行有啲估足有啲都差20-30萬係咪正常？

第一次買樓 如果問題on9請見諒

首先你地份糧係咪固定？
120萬計埋雜費未？未嘅要預返雜費，包括印花稅、律師費同aa佣
兆康好抵住，唔好睇佢外牆有d舊，內瓏幾好，環境幾靜
巿中心就方便生活但走廊好鬼暗，我個人唔鐘意

Btw睇晒幾個區d樓未？

兆康苑1、2期2房夠大，由404、432、476、483呎揀，476呎住過，夠用四正，西鐵站旁邊，做咗大維修，但樓齡大同外牆外圍冇整，基本配套，交通方便

市中心睇過屯門時代廣場、屯門市中心，2者唔知做咗大維修未?以前我睇樓未做，交通便利配套齊，但相同價錢較細面積，間隔未必及得上兆康苑1、2期，內籠通道當時未整，我覺得仲舊過兆康咁 錦匯坊冇睇過樓，不過睇大堂就keep得幾好，內籠唔知點

景峰冇睇過樓

我都係推薦兆康 1、2期最好，相同價錢住大好多，交通方便，管理費抵到爛，476呎都係7XX蚊，而且管理得幾好

唔介意居屋，外牆舊外圍舊其實幾好，如果唔係太太堅決賣，我揸主意實保留，收到10500租唔知幾好

Happy wife happy life

如果舊年9-11月入兆康苑搵盤，嗰陣有啲業主驚青走貨，4球頭有機會執到好嘢

兆康苑塊地皮，如果全屋苑收購重建嘅話，嗰個位置賣17000/呎起，唔使懷疑，鐵路盤等同瓏門

我記得住兆康時交嘅地租差餉，每季5嚿水搞掂，管理費由6百幾住到709蚊，都5年，加幅真係克制 供樓有得退稅，結婚自用上車幾好，2間房4百幾呎2個人住有活動空間

兆康一半人過緊退休生活 邊得閒同你玩收購
個屋苑仲要貢撚大

到現時為止仲未有重建居屋嘅case,
到時點處理已補價同未補價嘅單位，
都仲有未知數。

咁兆康算係第一代居屋都係35、6年，有排都未到佢嘅

係 屯門區計位置嘅話，個位置有3種交通工具，巴士、西鐵同輕鐵，除咗去東九龍之外，都算係方便

想問下如果想買掃管笏
大家覺得等埋恆大先定買左上源先

有20-30萬差係正常
意見就係係咪本身住返呢區
本身坐開鐵定巴士
呢d係考慮因素
同埋睇左樓未？未就認真去睇下

兆康盡量買1/2期
3/4期好多鴿

不如問下你點解想買掃管笏

或者會好似重建公務員樓唔駛搞
相信房委會主動出手外，別無他法

黎緊傾緊加管理費由7舊水加到8舊

唔介意偏僻同環境好
新樓黎講呎價平
同埋有發展空間

係嘅我唔介意呀

都平呀，現時全香港450呎以上樓，冇幾多低過1千管理費，噚晚市中心佳記食飯，1個焗豬扒飯+奶茶都75蚊喇

如果唔介意隔涉咁又真係無乜問題

我個人認為可以等下

收唔到啦

咪當佢未補果幾成係俾錢正苦
但呢類收購似乎要正苦搞先搞到

要抽喎好似 好彩冇賣咗比領展，唔係3千起步

剩係睇管理公司都應該會先揀一 二期吧

居屋有返咁上下層數，
重建無咩肉食， 樓面面積唔會多左好多。

同意

有發展空間，呢個我唔係好同意

個位可以起多好多幢 拆1,2期公園諗吓嗰喥可以擺多幾多幢? 加一幢已經有數圍

仲有公園拆咗起個商場

應該未有咁癲，2千頭啦

咁係，其實加左都平
Vic巴試下雅都間萬芳，都幾好食又平少少

可能講緊明日大愚 concept 呢

萬芳炸脾豆冰

都係既 附近除左幾個新盤乜野都冇

講到尾都係呎價平將價就貨係主要原因
但係見恆大就開盤
唔知會唔會平過依家上源招標呎價$12000姐

當然要抽 咁平

一二期全部換哂lift
三四期部份未換lift

機電署開始有換 lift / 改善工程計畫

利申：委員，住緊果度傾緊…… 電梯公司俾左份 proposal，講緊改善工程都150萬一部，一攪要攪晒三部，成部換隨時都唔會貴好多

仲有起返個超大基座商場呢
直頭大西北新地標
配合54區發展，兆康需要一個大商場
再平台花園呀，會所呢d梗有啦
然後再插多幾座，迫正苦放寬地積比率
發發

鴿而家都唔算最大問題
而家3,4期變左公屋通道....
公屋範圍唔食得煙, 就係3,4期食完先返去...

西鐵站上蓋發展啦

明日大愚都同果個位無關啦

咁將價就貨係明嘅
會唔會平過就唔識答你了

係
班仆街火車頭

兆康西鐵站起左響屯門河上面
填左條河發展咩

插針屏風樓加重交通負荷
阻礙通風採光
阻礙白鴿飛行航道
揾白鴿黨帶頭反對先

響平台花園起返個白鴿戲水池

兆康佢唔用15k/尺回收 我都唔會賣比佢

緊係嗌25k啦，叫高d等買方回丫嘛

唔駛啦
d鴿都慣左係個水波上面做massage
不知幾嘆...

買家墳場

帶頭減價的麗新與市建局合作的筲箕灣逸瑆，近期獲部分買家承接，連錄成交，惟成交紀錄冊顯示，上周二（2月26日）獲買家以建築期付款認購的15樓A室，實用面積386平方呎1房，當時成交價809.78萬元，最新顯示交易未有進展，撻訂收場，以5%訂金計，買家損失近40.5萬元。

值得留意，15樓A室早於2018年8月開價，來自首張價單，當時價單定價978.5萬，當時即供8%折扣計，折實樓價900.22萬元。

睇落真係錢途無限

本身有嘅啩? 舊年跌嗰時諗住睇多陣，點知呢排倒升開始忍耐唔到要出手啩?

咪話樓，我等隻股票回落想入貨都等到頸長仲未得

17K+

btw 有人收先算

係wor
佢地成日企響個水波上面做真。雀仔按摩

又唔係我錢途無限

出面個 post 幾有建設性
補充嘅可考慮單位樓價主要受限於首期，單位需唔需預錢全爆或者可以細執，預大修都會影響幾多首期剩。
另外想銀碼鬆少少，可以睇埋建生三寶

簽咗臨約落咗細訂，但賣家因某啲原因份臨約要寫10日後。 AA又唔比 copy份臨約。

請問如果到時有人反口，洗唔洗賠訂？

主要收租同賣遠古貨尾，冇盤好耐

恆隆加韓國現代嘅樓係唔錯嘅，奧運果邊個浪澄灣其實幾好

咖喱應該同Swire同級，做開豪宅

上車定放租先

白石角放租？
你身為租客會唔會想住嗰度

首期百幾
好似計唔掂喎

同埋你買白石角 當你建期畀錢 咪輸晒時間?
起好到租得出起碼1年

合法出租要供夠5成先喎

唔係叫你儲
當然你拎住百幾 用嚟炒股炒動物博升值啦

只係首期呢個數與其買新樓
不如買二手易出租嘅細價樓

白石角就唔好喇，真係出入唔方便

以你收入考慮下發展商呼吸plan，睇下有無機會買到三房

放租睇已大維修近鐵路既既二手盤啦

佢應該冇諗住住白石角
同我估佢係非牛屎區家庭

未來業主既按揭你都擔心埋

不如你諗下租幫你供到咁上下，你唔放長租出去儲樓好過啦

唔打算自己住的話買新樓放租唔化算。

死心把啦
白石角雲滙我入左標出13500都買唔到
個價錢唔係賣比你
係賣比買左2個單位以上既人

管理費貴
新盤租盤供應多， 租金會受壓。
新盤樓價有溢價
新盤買完再入伙開始收租中間有段時間，
揀即供就要供返一兩年先有租收；
揀建期 樓價就貴d。

你講左其中一個原因啦，管理費貴
2. 收樓後同期大量租盤，點租到好價
3. 發展商食左你未來幾年溢價
4. 買樓花平d但建期已經要供，買現樓又貴返

睇法一致

尤其你唔打算過幾年收返自用， 新盤相對唔啱你。

除非你諗住兩個仔喺隔離果間國際學校讀
否則唔好諗
住開美孚交通咁正翻唔到轉頭

投資唔識答你好唔好
最簡單計： 377尺X13000 ＝490個
用490買果度租值好D
定係用490個買第二度租值高D
計下囉

其實我諗放租，上車盤會唔會好d
白石角天鑽果堆我唔覺得係上車盤
交租既通常都諗location, location同location

你放租即係賺租金，新年當你2年後先收樓有租收
咁呢2年你得到D 咩？

得到供款單一張

中銀估價全面進場

全新樓真係唔建議放租， 除非你投資好多物業
一個唔好彩整到靚靚自己未住就變Fortress真係血本無歸

放租有牆有門得架喇， 咪鬼整咁靚

港人置業需求殷切，房委會宣佈最新一期綠置居選址，兩個分別位於柴灣和青衣的公屋項目，將轉為「綠置居」出售，合共提供3,696個單位，計劃今年內推售。

最大面積：

柴灣 23.8平方米（256呎）
青衣 36.1平方米（388呎）

房委會你咪玩野啦。

我發現綠置居好少大單位
係個政府純粹比逃生門富戶走
定係覺得住緊公屋已經係人生大贏家
唔想佢地賺埋大單位

綠置居現時仍然係攞一堆起緊嘅公屋出黎賣，
唔係一開始就規劃起綠置居，
所以其實係新公屋都以細單位為主。

一係可以跑供應量條數
二係大單位需求比以前細

政府想仔大女大子女都搬出去果一輩，放返個大單位出來丫嘛

最大？有無打錯字呀

抽一般居屋都係綠表同白表分開兩條隊，政府可考慮俾白表抽埋綠置居屋苑
（當然唔會發生）

ching可否sd 埋

咁細邊個會交層公屋出黎

出面終於冇哂d傻淡 日日話唔計唔計

個跌浪半年都冇 又再升番
之前佢地踩場踩埋入黎

個樓市根本大漲小回 始終對樓價急升個恐慌太勁

真心唔明點解d人咁鍾情第一城
又細又舊又貴

沙一三房，平靚正啊

108 我1個月等如用佢2個月

美心香港地食早餐抽中份餐蛋治熱飲，下星期去完深圳慳返早餐一份

仲有年幾約，冇得走住

呢個我目標黎
有露台向河

好平 我就到期
但係一年後搬屋
驚佢到時唔覆蓋

都係果句啦，睇升睇跌無所謂
但專登追蹤部份巴絲層樓估價升跌，然後又起底又開post 笑人地估價跌
呢d叫on9，無品，煩膠，傻閪

而最好笑嘅係
佢地笑緊人地嘅同時
人地安居樂業
而佢地只係不斷關注人地層樓
升跌佢地都無so嘅

呢啲叫做屎忽鬼

好平

其實係網上鳩up 下笑下串兩句無咩所謂
玩到起曬底就未免太仆街

我都係會搬屋, 而家用緊smartone搬屋免一次收費, 其他好多搬屋都要收錢, 要留意。

尋晚kelly鬧得我好岩，我真系一個唔值得原諒既仆街

【一個為你甘去做供樓的人】低調置業討論區（263）

伊麵！

佢個演唱會好鬼正

聽過明哥唱友情歲月之後，我冇再聽過伊麵既版本

伊麵唱出黎果種感覺係冇人做到

或者類似太古美乎淘大，區內最具代表性，細細個已經聽得多想做大個咗嘅 dream house，到買得起個單位已經舊咗廿幾三十年

old school mode
《最佳拍檔》有幕喺第一城三房大單位個露台度拍㗎

1001

就放工啦

1000